梁振英自誇5年政績：空氣污染物都少3成

立法會在宴會廳宴請即將卸任的特首梁振英，非建制派議員一律缺席，連有報名出席的社民連梁國雄最終也沒有現身，只得建制派議員捧場。立法會主席梁君彥在午宴開始前致詞時，代表全體議員讚揚梁振英5年來為香港市民的服務，維持香港繁榮發展，在房屋、基建、扶貧、安老、助弱和環保等多方面改善民生，作了不少貢獻，並祝願梁振英卸任後在不同領域縱橫自如、發揮才能繼續服務市民，並祝各行會成員和主要官員生活愉快、身體健康。

再被廉署調查的梁振英到場時未有回應記者提問，他在午宴上花了比梁君彥多7倍的時間致辭。他先多謝立法會5年來對港府工作的支持和配合，又自詡競選時表明其政綱不止是競選政綱，亦是執政政綱，故他當選後即把政綱中的承諾「逐批逐批」轉化成每年的施政報告，同時亦應社會需要增添政綱內沒有的內容。

他續指，13年6月起他每年向社會匯報工作成果和階段性進度，今年更會發表5年的工作匯報。雖然屆末工作特別忙，本月更是5年任期內最忙的一個月，要回顧、總覽5年工作及向社會交代，但過程中他感觸和體會到的是整個班子在各方面的工作都做了不少，例如社福經常開支增加了71%，如長生津、低津等，當局不是用「直升機」將增加了的開支在香港「上空」灑下去，還有環保方面，空氣3類主要污染物減少了3成。

最後他表示，感謝、鳴謝立法會對他和政府的支持、配合和監督，又借中西都有諺語指，「有啲事情你享受個過程，你唔一定需要享受個成果；有啲事情你享受個成果，唔一定想睇到或者享受個過程」，而回顧這5年，行政立法的互動過程中，「可能有啲過程我哋唔係太享受，但我哋互動完咗之後個成果係行政同立法機關互相能夠做到出嚟、畀到香港市民享受」，亦相信立法會在新一屆政府就任後，按《基本法》與政府各司其職。

民建聯蔣麗芸特意叫人買了一個蛋糕帶到場，慶祝食物及衛生局局長高永文今天60歲生日。教育局局長吳克儉在午宴還有三味餸時，因另外有約，而提早離開立法會餞別梁振英午宴。梁振英離開時，被問到是否擔心被廉署調查時，只面露微笑，沒有回應就離開。

屌佢老味呢幾年吹到d霧霾返大陸
習大都未屌你仲敢認叻

我小你老母

面皮厚到咁真係子彈都打唔入

用天然氣同核電
不嬲都會少左
關佢柒事

用天然氣係大方向
唔通仲好似支那燒煤

有時真係忍唔住笑

廣東冇哂工廠 原來關689事

好老實講句

佢執政五年, 雖然自由, 人權下降緊

但民生方面真係係有進步
例如, 入息中位數由 12000, 上升到14500
多左條南港島線, 令市民交通方便左
呢方面的確要讚

你都弱9智，就黎你老母生左你條柒頭都係梁振英既功勞

私生子

好野南港島線係佢的功勞，難道5年內可以規劃，興建，超資，延期最聰明係你

好有女人緣😅